\FIPI{2016}{10}{15}

Решите неравенство
\inlinemath{-\!2\log_{\frac x3}27 \ge \log_3{27x} + 1}

\begin{solution}
  Приведем все логарифмы к основанию $3$, пользуясь формулами
  логарифма произведения, частного и замены основания.
  \begin{align*}
    -2\frac{\log_3{27}}{\log_3{\frac x3}} &\ge \log_3{27} + \log_3{x} + 1\\
    -\frac{6}{\log_3x - 1} &\ge 4 + \log_3x\\
    \text{Замена переменной:\quad} t &= \log_3x\\
    -\frac{6}{t - 1} &\ge 4 + t\\
    \frac{t^2 + 3t +2}{t - 1} &\le 0\\
    \frac{(t+1)(t+2)}{t - 1} &\le 0
  \end{align*}

  \begin{center}
\includegraphics[width=.7\linewidth]{pictures/\thesource_0}
\end{center}
Возвращаясь к исходной переменной, получаем следующую совокупность
уравнений:

\begin{align*}
  &\alternative{
    &-1 \le \log_3x < 1\\
    &\log_3x \le -2
  } \\
  &\alternative{
    \frac 13 \le x < 3\\
    0 < x \le \frac 19
  }
\end{align*}

\Answer{} \inlinemath{\left[\frac 13, 3\right)};
\inlinemath{\left(0, \frac 19\right]}.



\end{solution}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

